\section*{Pokyny ke studiu}
\addcontentsline{toc}{section}{Pokyny ke studiu}

Pro předmět číslicová a mikroprocesorová technika 3. semestru oboru měřicí a řídicí technika jste obdrželi studijní balík, který obsahuje:
\begin{itemize}
\item integrované skriptum pro distanční studium obsahující i pokyny ke studiu
\item CD-ROM s doplňkovými animacemi vybraných částí kapitol
\item harmonogram průběhu semestru a rozvrh prezenční části
\item rozdělení studentů do skupin k jednotlivým tutorům a kontakty na tutory
\item kontakt na studijní oddělení
\end{itemize}

\myparagraph{Prerekvizity}
Pro studium tohoto předmětu je potřeba zvládnou předměty teorie obvodů I. a teorie obvodů II.

\myparagraph{Cílem předmětu}
je seznámení se základními pojmy v oblasti vestavěných řídicích systémů a mikrokontrolérů. Po prostudování modulu by měl student umět pracovat s 8 bitovým mikrokontrolérem.

\myparagraph{Pro koho je předmět určen}
Modul je zařazen do bakalářského studia oboru měřicí a řídicí technika studijního programu elektrotechnika, ale můe jej studovat i zájemce z kteréhokoliv jiného oboru, pokud splňuje poadované prerekvizity.

Skriptum se dělí na části, kapitoly, které odpovídají logickému dělení studované látky, ale nejsou stejně obsáhlé. Předpokládaná doba ke studiu kapitoly se můe výrazně liit, proto jsou velké kapitoly děleny dále na číslované podkapitoly a těm odpovídá níe popsaná struktura.

\myparagraph{Při studiu kadé kapitoly doporučujeme následující postup:}

\studytime{XX hodin}
Na úvod kapitoly je uveden čas potřebný k prostudování látky. Čas je orientační a může vám sloužit jako hrubé vodítko pro rozvržení studia celého předmětu či kapitoly. Někomu se čas může zdát příliš dlouhý, jinému naopak. Jsou studenti, kteří se s touto problematikou ještě nikdy nesetkali a jsou naopak takoví, kteří ji v tomto oboru mají bohaté zkušenosti.

\target
Po prostudování tohoto odstavce budete umět 
\begin{itemize}
\item popsat\dots
\item definovat\dots
\item vyřešit\dots
\end{itemize}
Ihned potom jsou uvedeny cíle, kterých máte dosáhnout po prostudování této kapitoly -- konkrétní dovednosti, znalosti. 

\lecture
Následuje vlastní výklad studované látky, zavedení nových pojmů, jejich vysvětlení, ve doprovázeno obrázky, tabulkami, řeenými příklady, odkazy na animace.

\review{}
Na závěr kapitoly jsou zopakovány hlavní pojmy, které si v ní máte osvojit. Pokud některému z nich jetě nerozumíte, vrate se k nim jetě jednou.

\questions{}
Pro ověření, e jste dobře a úplně látku kapitoly zvládli, máte k dispozici několik teoretických otázek.

\additionalReferences
Seznam dalí literatury, www odkazů ap. pro zájemce o {\bf dobrovolné} rozíření znalostí  popisované problematiky.

\cdrom
Informace o doplňujících animacích, videosekvencích apod., které si můe student vyvolat z CD-ROMu připojeného k tomuto materiálu.

\resolve
Výsledky zadaných příkladů i teoretických otázek výe jsou uvedeny v závěru učebnice v Klíči k řeení. Pouívejte je a po vlastním vyřeení úloh, jen tak si samokontrolou ověříte, e jste obsah kapitoly skutečně úplně zvládli.

Úspěné a příjemné studium s touto učebnicí Vám přeje autor výukového materiálu

\hfill \AutorT





\cleardoublepage